狂漢持刀圖闖幼稚園 警員到場拔槍制服

秀茂坪順天邨一間幼稚園險遭持刀漢闖入，幸校長及時報警，警員到場拔槍拉人。33歲姓廖男子涉嫌「藏有攻擊性武器」被捕，據稱他為該幼稚園一名學生的家長，警方正調查其動機。
中午12時許，涉案男子在秀茂坪順天邨天韻樓7樓，疑因家事情緒激動，手持一呎長利刀自架頸項，一直行落地下，走到附近一間幼稚園對開，現場消息指他意圖進入幼稚園，欲找其一名正在上課的孩子，老師在課室望到該名男子手持刀在幼稚園外，慌忙報警。
警員接報到場，發現男事主走到幼稚園另一邊，並一直持刀架頸，首先到場的衝鋒隊人員立即拔槍，男事主最後放下利刀被警員制服，他並無受傷，事後被蒙頭帶署調查，警員在花槽撿獲一柄利刀，一批警員帶備鐵筆登門搜查，並破門進入被捕男子住所，未有進一步發現，警方正聯絡事主家人了解事件。
東九龍衝鋒隊總督察黎高賢講述經過時表示，警方接報到場時發現事主以刀架頸，情緒激動，欲衝向警員，為保護在場人士及警員安全，其中2名衝鋒隊警員作口頭警告後拔出配槍，對方合作放下利刀，警員拘捕他涉藏有攻擊性武器，警方已聯絡其妻子及兒子，獲悉他們安然無恙，正了解其犯案原因。
禮賢會順天幼兒園李素貞校長表示，事發時沒有小朋友目擊事件，沒有人受驚，當時是午飯時間，約百多名同學在班房內用膳。「由於過程中唔知佢（事主）有咩行動，為保護小朋友同屋邨的居民，我叫同事打比房署，我就打電話報警。」李校長指，當時事主到玻璃門按鐘，她自己在近門口一個房間接見一位家長，由另一位老師應門，老師赫見事主無著鞋，精神恍惚，容顏憔悴，即示意校長出來了解，校長隔着玻璃門，驚見事主行到10多呎外，手持銀色利器徘徊，心知不妙，她即時將玻璃門內另一道木門關上及上鎖，然後報警。

秦沛？

老師應變好快

有殺冇賠

有殺無賠

死差佬

老師，校長

（頭盔）有一日放工，坐緊荃灣線返屋企
去到尖咀左右，就聽到隔離有個老豆係電話到鬧個老師
大約意思係話咩：「你叫我冷靜？我而家咪好冷靜囉！我唔冷靜我一早攞把刀去你學校啦⋯⋯ 你學校搞到我個仔小便個到痛..... 而家比兩個選擇你：一、你比個小朋友家長電話我，我直接同佢溝通；二、我聽日攞把刀去你學校門口到等個家長同佢仔....」
聽聽下覺得有唔對路，係咪佢個仔比人插JJ?
過左幾日後睇到呢單新聞... 唔會有關呀？

搵我

有關係，絕對有關係

巴打勞煩你認一認人

你指認佢？我真係唔認得啦
個時佢企我隔離兩三個身位
聽到佢講野咁激動，我望完一望都唔敢再望
廢事佢砍我點算

玩下互閹都搞到咁大獲

自架頸項

又係秀茂坪

個頭盔同個label 相隔咁遠

玩互閹係有機會搞到好大鑊
始終無情力咁落去
一個唔好彩真係賓州都損